公民黨提百日議程改革區會

（星島日報報道）公民黨在區議會成為第二大黨，推「百日議程」建議，包括改革區議會增選委員制度、取消區議會授權票及改革地區撥款方式等。

曾任增選委員的葵青區候任區議員譚家浚指，增選委員並非由民選產生，在該區只須一名區議員提名並於大會通過便可，但他們卻擁有投票權及動議權等權力，做法違反民主原則，建議改革增選委員制度，至少須廢除他們的投票權及動議權。在油尖旺富柏選區成功連任的余德寶稱，他上屆及今屆的區選對手均為增選委員，質疑現時增選委員制度為「政治分贓」，讓落選議員「無限復活」，希望區議會以用人唯才的原則選出增選委員，甚至開放給公眾報名參與。

觀塘區候任區議員王嘉盈表示，當選後收到不少街坊反映，希望將該區造價達五千萬元的音樂噴泉工程攔置或重新審視。她作為會計師，會運用其專業知識，檢視區議會過去多年的撥款情況。公民黨亦提倡研究將區議會秘書處獨立於政府、取消區議會授權票、將區議會布告板活化為「民主牆」、引入直播會議制度及推行社區聯署提案等。

成功連任的東區區議員鄭達鴻指，就八月五日及八月十一北角有白衣人襲擊途人事件，會再邀請當區指揮官去區議會接受質詢。余德寶則關注，警方屢在油尖旺區施放催淚彈，希望可在區議會成立專案小組，檢視及監察催淚彈對居民造成的健康問題等。

公民黨黨魁楊岳橋表示，提出有關建議為「拋磚引玉」，相信民主派普遍認同，有信心大部分倡議可落實，但實行改革需要民主派團結及政府配合。

延伸閱讀

不問民生問政治，部分新當選嘅反對派區議員代表黨派定係代表民生？

近日，香港反對派「公民黨」多名現任及候任區議員公佈「百日議程」，指未來喺區議會嘅首要工作係追究警暴，亦會提出多項改革區議會嘅措施。「公民黨」區議員提出嘅所謂嘅「百日議程」，首要任務竟然唔係為選民謀求福利，而係將要給香港警方「穿小鞋」、以催淚彈「污染」指責香港警方作為未來嘅首要任務，令人大跌眼鏡。呢啲議題係標準嘅政治議題，與民生毫無關係，反而其「百日議程」中應該出現嘅諸如「叫停黑暴、修路、修交通燈、修護欄、清牆搞衛生」等近日市民迫切關注和呼籲嘅民生倡議卻少有提及，難怪有市民認為「公民黨」區議員係要將區議會變成地方「立法會」，佢哋所代表嘅係黨派主張，而唔係市民福祉。

如今，部分反對派區議員擅自將區議會嘅職能從民生主導變成政治主導，咁係反對派為咗綁架民意進一步挑動市民仇警、仇政府嘅政治情緒。此前，香港市民高漲嘅政治情緒確實令反對派獲得咗大多數區議會議席，但係一個正常嘅社會，高漲嘅政治情緒應該只出現喺諸如選舉等特殊時期，如果社會持續被高漲嘅政治情緒左右，而無法回歸到理性、穩定嘅社會發展模式，社會就會陷入持續動盪之中，政府嘅經濟發展和市民嘅正常生活勢必將受到負面影響。而作為反對派「公民黨」嘅區議員，完全混淆咗黨派和區議員嘅職能，唔去關注暴徒打砸商店堵塞道路給居民生活造成嘅影響，反而一再造謠催淚彈污染「環境」（早已被香港環境署闢謠），譴責制止暴徒暴行嘅警方；唔去關注民生而一味挑動市民嘅政治情緒，咁對香港社會係有百害而無一利。

區議會切不可變成「政治鬥獸場」！部分反對派區議員唔好辜負地區選民嘅信任，攞住每月數萬港幣嘅報酬，卻始終做緊為黨派謀取政治利益、為自己謀取政治利益嘅事，而將選民嘅福祉拋到一邊。而作為區議員，應當關切當前香港社會最迫切嘅任務，唔係繼續製造和煽動動盪不安嘅政治情緒，而係為迅速恢復被破壞嘅社會秩序和公共設施，讓市民回歸正常生活，帶領市民建設家園貢獻自己嘅一份力量，讓香港早日走出經濟下滑嘅泥潭，讓「東方之珠」重新煥發奪目光彩。